憂員工參與政治影響 企業移內地面試

【逃犯條例】憂員工參與政治影響 企業移內地面試 審視社交媒體

反修例風波致示威衝突不斷，不少在中國內地有業務的公司擔心員工政治取態，會影響他們無法到內地工作，繼而影響公司業務；因此將面試地點安排於內地的機構大有增加，無論基層職位或見習生，抑或中高層崗位，安排除了測試應徵者能否入境外，亦了解應徵者回內地工作的意欲。

同時，亦有人才資源顧問指，有公司擔心員工過分投入政治運動，甚至會罷工或參與違法暴力行為，影響工作或公司形象，因此有公司會主動問及應徵者的政治取態，或審視其社交媒體賬戶，以了解應徵者是否激進；甚至有外資公司總經理問及應徵者「藍黃」取態後，表明：「我係藍，你係黃，你唔啱喺度做。」最後亦無聘請該名應徵者。

會計、IT等行業面試移師內地

獵頭公司Core Search董事總經理張慧敏指，近日會計、IT等行業中不少規模較大的公司，均有安排應徵者，包括基層職位或見習生（Trainee）回內地進行面試，而大部分面試場地均在深圳。她指，除測試應徵者是否能夠入境內地之外，亦可了解應徵者北上工作的意欲。

有僱主特意安排於內地面試 憂員工罷工、參與暴力影響業務

香港人才管理協會副會長梁偉佳亦指，有聽聞有公司在招聘時，對應徵者政治取向考慮趨謹慎，亦得悉有僱主特意將中高層崗位的面試地點安排在內地，以測試應徵者是否能順利過關。他指，這些公司大多在內地有業務，擔心應徵者在香港面試並聘用後，無法回內地工作、開會，影響公司業務。

梁偉佳又指，部分公司亦會瀏覽應徵者的社交媒體賬戶，並在面試過程中問及對近日社會事件的看法，未必為了解其政治取態，而是考核應徵者對時事的了解。梁指，僱主往往並非在意應徵者是「黃」還是「藍」，而是在意應徵者是否激進，會否罷工甚至煽動員工罷工，又或參與違法暴力行為，影響公司業務。

近八成中資公司審視應徵者政治取態

安俊人力資源顧問董事總經理周綺萍指，隨著中港交流緊密，以往港人需回內地面試的情況普遍，例如當工作崗位需回內地出差，公司總部、人事部設在內地等，僱主都有機會將面試地點設於內地。

有外資公司表明與應徵者政見不同 不聘用

周綺萍亦指，修例風波下，僱主審視應徵者政治取態的情況大增，相信近八成中資公司均會了解應徵者政治取態，包括在面試時直接詢問或審視其社交媒體賬戶。周綺萍指，曾有外資公司總經理在面試一名部門主管應徵者期間，主動問及「你係咪黃?」，應徵者亦直言是「黃絲」，該名總經理指「我係藍，你係黃，你唔啱喺度做。」最後亦沒有聘請該名應徵者。

憂員工過分投入政治甚至被捕

周綺萍坦言，以往員工在公司亦各有政治取態，惟現時社會氣氛緊張，員工不再只是談論政治，還會有實際行動。因此僱主在聘請員工，特別是專業人員時，會特別留意政治取態，亦擔心激進「黃絲」在社會運動過分投入，甚至被捕，而影響業務和公司形象。

周綺萍建議，原則上應徵者應誠實回答僱主提問，若應徵者在政治問題上較理性，亦能接受到公司同事和自身的政治取態不一，則未必一定要透露政治取態。但若應徵者認為參與政治運動十分重要，亦難以適應和政見不一的同事相處，則工作也未必能做得長久。

Source: HK01

香港公司做大陸生意 喺大陸請人

中咗，又係周綺萍

內你老母地

去到支那面試先敢請

你夠疆全部唔好請

回你老母
內你老母

驚就唔好請香港人 直頭成間公司死去中國做生意

一聽到去中國面試鳩都縮啦 仲去

Old news

唔送中唔請

命仔緊要
去支那？不了

政權開始出口術

未到放榜，呢個人力資源顧問又要出嚟造新聞

為咗應對黃色經濟圈留後路比義士工作
極權好致力玩心戰

啱喇
請返大陸仔啦
睇下做野點樣

上去食支那肺炎？

14年咪講過囉，篇文照copy?

藍到仆街...

打工仔冇責任透露自己嘅政治立場囉

返大陸多過183日。好似要交大陸稅喎
有冇人肯

基本法係笑話

邊個咁做

直接入藍list